\documentclass[openany,oneside,a4paper]{memoir}

\usepackage{fontenc}
\usepackage{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}

\usepackage[svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{array,tabularx,lipsum,booktabs}

\usepackage{tikz}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=DarkSlateBlue]{hyperref}
\setulmarginsandblock{1in}{1in}{*}
\setlrmarginsandblock{1in}{1in}{*}
\checkandfixthelayout

\newcounter{mycount}
\setcounter{mycount}{1}
\colorlet{ThemeColor}{Red}

\begin{document}\pagestyle{empty}
\begin{center}\huge\bfseries Istruzioni per il caricamento dell'esercitazione sull'Unità di Apprendimento della Prof.ssa Fabbri
\end{center}

\bigskip
\begin{center}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{>{\bfseries\sffamily}lX}
    Consegna & \href{https://unirsm.sharepoint.com/elearning/caf/aiss/Documenti\%20condivisi/2021-2022/Prof.ssa\%20Fabbri\%20-\%20Didattica\%20Generale/Esercitazione\%20Fabbri/I\%C2\%B0\%20consegna\%20attivit\%C3\%A0\%20Fabbri\%2011.02.21.docx?d=wd71bfb8b096b47c4b52f4a26a134beaf}{\texttt{2021-2022\textbackslash Prof.ssa Fabbri - Didattica Generale\textbackslash Esercitazione Fabbri\textbackslash 1° consegna attività Fabbri}}\\ 
    Scadenza & giovedì 10/02/2022 entro le 24:00
  \end{tabularx}
\end{center}
\bigskip
\begin{vplace}

  \noindent\bfseries\sffamily Passo \themycount\stepcounter{mycount}\quad \normalfont Accedere alla propria mail personale e aprire la mail di invito della Dott.ssa Salvatori.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[>=latex,font=\scriptsize\bfseries\sffamily]
      \node[anchor=south west,inner sep=0pt] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=.75\textwidth]{step1}};

      \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
        % \draw[help lines,xstep=.1,ystep=.1] (0,0) grid (1,1);
        % \foreach \x 	in {0,1,...,9} { \node [anchor=north] at (\x/10,0) {0.\x}; }
        % \foreach \y in {0,1,...,9} { \node [anchor=east] at (0,\y/10) {0.\y}; }
        \draw[<-,very thick, draw=ThemeColor] (.48,.75)--(0.55,.75) node[right,text=ThemeColor]{};
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \noindent\bfseries\sffamily Passo \themycount\quad \normalfont 
  Aprire la cartella condivisa in una nuova finestra/scheda del browser cliccando su \texttt{Apri}.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[>=latex,font=\scriptsize\bfseries\sffamily]
      \node[anchor=south west,inner sep=0pt] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=.75\textwidth]{step2}};

      \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
        % \draw[help lines,xstep=.1,ystep=.1] (0,0) grid (1,1);
        % \foreach \x 	in {0,1,...,9} { \node [anchor=north] at (\x/10,0) {0.\x}; }
        % \foreach \y in {0,1,...,9} { \node [anchor=east] at (0,\y/10) {0.\y}; }
        \draw[<-,very thick, draw=ThemeColor] (.79,.155)--(0.85,.155) node[right,text=ThemeColor]{Click qui};
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{vplace}
\refstepcounter{mycount}
\clearpage

\begin{vplace}
  \noindent\bfseries\sffamily Passo \themycount\label{count1}\refstepcounter{mycount}\quad \normalfont 
  Spostarsi sulla nuova scheda/finestra e cliccare su \texttt{Carica}: selezionare \texttt{File} dal menù a tendina che appare.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[>=latex,font=\scriptsize\sffamily\bfseries]
      \node[anchor=south west,inner sep=0pt] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=.75\textwidth]{step3b}};

      \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
        % \draw[help lines,xstep=.1,ystep=.1] (0,0) grid (1,1);
        % \foreach \x 	in {0,1,...,9} { \node [anchor=north] at (\x/10,0) {0.\x}; }
        % \foreach \y in {0,1,...,9} { \node [anchor=east] at (0,\y/10) {0.\y}; }
        % \draw[rounded corners=2pt, thick, draw=ThemeColor]  (0.225,0.73) rectangle  (0.285,0.78);
        \node[rectangle,draw=ThemeColor,thick,rounded corners=2pt,minimum width=.8cm,minimum height=.3cm] (rect) at (0.255,0.76) {};
        \draw[<-,very thick,draw=ThemeColor] (rect.north) --(0.255,.87) node[above,circle,fill=ThemeColor,text=White,inner sep=1pt,thick] {1};
        \draw[<-,very thick, draw=ThemeColor] (0.255,0.72)--(0.3,.72) node[right,circle,fill=ThemeColor,text=White,inner sep=1pt,thick] {2};
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \noindent\bfseries\sffamily Passo \themycount\label{count2}\refstepcounter{mycount}\quad \normalfont 
  Selezionare il file da caricare (nell'esempio \texttt{prova.doc}) dalla finestra che si è aperta e cliccare su \texttt{Apri}.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[>=latex,font=\scriptsize\sffamily\bfseries]
      \node[anchor=south west,inner sep=0pt] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=.75\textwidth]{step4}};

      \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
        % \draw[help lines,xstep=.1,ystep=.1] (0,0) grid (1,1);
        % \foreach \x 	in {0,1,...,9} { \node [anchor=north] at (\x/10,0) {0.\x}; }
        % \foreach \y in {0,1,...,9} { \node [anchor=east] at (0,\y/10) {0.\y}; }
        \node[rounded corners=2pt, draw=ThemeColor,very thick, rectangle, minimum width = 1.3cm, minimum height = .3cm] (rect1) at (0.23,0.89){};
        \node[rounded corners=2pt, draw=ThemeColor,very thick, rectangle, minimum width = 1.3cm, minimum height = .35cm] (rect2) at (0.95,0.03) {};

        \draw[<-,very thick,draw=ThemeColor] (rect1.east) --(0.35,.89) node[right,circle,fill=ThemeColor,text=White,inner sep=1pt,thick] {1};
        \draw[<-,very thick, draw=ThemeColor] (rect2.north)--(.95,.125) node[above,circle,fill=ThemeColor,text=White,inner sep=1pt,thick] {2};
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{vplace}
\clearpage
\begin{vplace}
\noindent\bfseries\sffamily Passo \themycount\stepcounter{mycount}\quad \normalfont In alternativa ai passi \ref{count1} e \ref{count2} è possibile trascinare direttamente il file dal file manager (o dal Desktop) nella finestra di SharePoint: il contorno della cartella condivisa viene evidenziata con una linea tratteggiata azzurra.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[>=latex,font=\scriptsize\sffamily\bfseries]
    \node[anchor=south west,inner sep=0pt] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=.75\textwidth]{step4b}};
    \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
      % \draw[help lines,xstep=.1,ystep=.1] (0,0) grid (1,1);
      % \foreach \x 	in {0,1,...,9} { \node [anchor=north] at (\x/10,0) {0.\x}; }
      % \foreach \y in {0,1,...,9} { \node [anchor=east] at (0,\y/10) {0.\y}; }
      \node[rounded corners=2pt, draw=ThemeColor,thick, rectangle, minimum width = .5cm, minimum height = .5cm] (rect1) at (0.23,0.45){};
      \node[rounded corners=2pt, draw=ThemeColor,thick, rectangle, minimum width = .7cm, minimum height = .7cm] (rect2) at (0.61,0.9) {};

      \draw[->,thick,draw=ThemeColor,looseness=2] (rect2.south)to[out=-90,in=0](rect1.east);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\noindent\bfseries\sffamily Fine\quad \normalfont L'icona del file caricato compare nella cartella condivisa segnalando che l'operazione si è conclusa correttamente.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[>=latex,font=\scriptsize\sffamily\bfseries]
    \node[anchor=south west,inner sep=0pt] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=.75\textwidth]{last}};
    \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
      % \draw[help lines,xstep=.1,ystep=.1] (0,0) grid (1,1);
      % \foreach \x 	in {0,1,...,9} { \node [anchor=north] at (\x/10,0) {0.\x}; }
      % \foreach \y in {0,1,...,9} { \node [anchor=east] at (0,\y/10) {0.\y}; };
      \draw[<-,very thick,draw=ThemeColor,looseness=2] (.5,.6)--(.55,.6);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{vplace}
\end{document}
